<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Stop-Frelons</title>
    <link>https://www.stop-frelons.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Stop-Frelons</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2019 17:55:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.stop-frelons.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Menace du Frelon asiatique sur les abeilles</title>
      <link>https://www.stop-frelons.com/blog/menace-du-frelon-asiatique-sur-les-abeilles/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 17:55:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.stop-frelons.com/blog/menace-du-frelon-asiatique-sur-les-abeilles/</guid>
      <description>Nous remercions les journalistes de Var-Matin et tout particulièrement Madame Maya BALDOUREAUX pour l&amp;rsquo;article sur la menace du frelon asiatique sur les abeilles .
La survie et le bien-être de nos abeilles est primordial pour la pollinisation de nos cultures. Le traitement des frelons asiatiques est donc plus que nécessaire.
https://www.varmatin.com/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photothèque - Frelons asiatiques - Frelons européens - Août 2019</title>
      <link>https://www.stop-frelons.com/blog/phototh%C3%A8que-frelons-asiatiques-frelons-europ%C3%A9ens-ao%C3%BBt-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:42:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.stop-frelons.com/blog/phototh%C3%A8que-frelons-asiatiques-frelons-europ%C3%A9ens-ao%C3%BBt-2019/</guid>
      <description>Voici quelques photos de nids de frelons européens ou asiatiques qui on été traités par nos techniciens dans les départements des Alpes-Maritimes et du Var.
Les photographies publiées dans cet article sont l&amp;rsquo;entière propriété de stop-frelons.com et ne peuvent être utilisées sans une demande expresse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les frelons asiatiques équipés d&#39;une balise émettrice.</title>
      <link>https://www.stop-frelons.com/blog/les-frelons-asiatiques-equipes-dun-balise-emettrice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 11:08:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.stop-frelons.com/blog/les-frelons-asiatiques-equipes-dun-balise-emettrice/</guid>
      <description>Les chercheurs de l&amp;rsquo;INRA ont capturé des frelons, des ouvrières chasseuses devant des ruches.
Ils les ont équipé d&amp;rsquo;une balise émettrice ce qui a permis de localiser les nids jusqu’à 1,33 km du point de départ de l’ouvrière.
A l&amp;rsquo;avenir, cette technique permettra de localiser les nids avant l’automne et d’organiser ainsi leur destruction précoce.
http://presse.inra.fr/Communiques-de-presse/traquer-le-retour-au-nid-des-frelons-asiatiques
© Université d&amp;rsquo;Exeter, Peter Kennedy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Signaler un nid</title>
      <link>https://www.stop-frelons.com/blog/signaler-un-nid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 16:36:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.stop-frelons.com/blog/signaler-un-nid/</guid>
      <description>Le frelon asiatique a été classé espèce nuisible pour l’abeille domestique par arrêté ministériel du 28 décembre 2012. Il est ainsi classé dans la liste des dangers sanitaires de deuxième catégorie pour l&amp;rsquo;abeille domestique Apis mellifera sur tout le territoire français.
Vous pouvez signaler un nid sur ce site Internet qui les référence dans toute la France :
http://frelonasiatique.mnhn.fr/signaler/
Merci pour votre aide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet EuroFrelon 2019</title>
      <link>https://www.stop-frelons.com/blog/projet-eurofrelon-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 17:18:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.stop-frelons.com/blog/projet-eurofrelon-2019/</guid>
      <description>Les chercheurs sollicitent la participation du public afin de constituer une banque de reines de frelons capturées à travers l’Europe lors du printemps (de mars à mai).
Concrètement, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;identifier et de piéger des reines de frelons et de les transmettre ensuite aux chercheurs qui les étudieront.
Les frais d&amp;rsquo;envoi seront remboursés à tous les participants.
Participez au Projet EUROFRELON, capturez des femelles fondatrices partout en Europe !
Lien pour participer : https://sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muséum National d’Histoire Naturelle</title>
      <link>https://www.stop-frelons.com/blog/mus%C3%A9um-national-dhistoire-naturelle/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 16:58:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.stop-frelons.com/blog/mus%C3%A9um-national-dhistoire-naturelle/</guid>
      <description>Le Muséum National d’Histoire Naturelle (MNHN) met à votre disposition une fiche d’aide à l’identification disponible via ce lien http://frelonasiatique.mnhn.fr/wp-content/uploads/sites/10/2015/06/Fiches_Identification_Vespa_velutina_MNHN.pdf.
Très bien documentée et expliquée, cette fiche vous permettra de mieux appréhender les confusions possibles avec les autres hyménoptères et leurs nids.
Bonne lecture&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les origines du Vespa velutina</title>
      <link>https://www.stop-frelons.com/blog/les-origines-du-vespa-velutina/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 09:33:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.stop-frelons.com/blog/les-origines-du-vespa-velutina/</guid>
      <description>Les origines du Vespa velutina
L&amp;rsquo;espace naturel et d’origine de l’espèce Vespa velutina est très étendu. Il se situe dans une grande partie du sud-est asiatique : Chine (sud-est), Corée (du sud), Nord de l’Inde, Taiwan, Thaïlande, Laos, Vietnam, Malaisie et archipel indonésien.
Il existe plus d&amp;rsquo;une centaine d&amp;rsquo;espèces de frelons dans le monde entier. En Europe et plus précisément en France, il y a encore peu de temps, seul le frelon européen dit le Vespa crabro était implanté.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>